[
    {
        "question": "Wat was de nationaliteit van de uitvinder van de piano?",
        "answers": ["Italiaans", "Italiaanse nationaliteit"]
    },
    {
        "question": "In welk jaar stierf Elvis?",
        "answers": ["1977", "in 1977"]
    },
    {
        "question": "Welke muziekgroep heeft meegespeeld in de musical van Doornroosje?",
        "answers": ["K3"]
    },
    {
        "question": "Welke 2 broers maken deel uit van clouseau? Geef voor en achternaam van beide broers.",
        "answers": ["Koen en Kris Wauters", "Kris en Koen Wauters", "Koen Wauters en Kris Wauters"]
    },
    {
        "question": "Met welk nummer brak zangeres Shakira in 2001 wereldwijd door?",
        "answers": ["Whenever Wherever", "Whenever, Wherever"]
    },
    {
        "question": "In welke taal zong Marco Borsato voordat hij doorbrak met Nederlandstalige nummers?",
        "answers": ["Italiaans"]
    },
    {
        "question": "Welke groep had een hit met het nummer Barbie Girl?",
        "answers": ["Aqua"]
    },
    {
        "question": "Welk instrument betekend in het Hawaïaans “springende vlo”",
        "answers": ["Ukelele"]
    },
    {
        "question": "Welke zangeres had onder andere hits met Dr. Beat, Bad boy en Rhythm is gonna get you?",
        "answers": ["Gloria Estefan"]
    },
    {
        "question": "Waarvan is CD de afkorting?",
        "answers": ["Compact Disc"]
    },
    {
        "question": "Welke genre muziek wordt er normaal bij line-dancen gespeeld?",
        "answers": ["Country"]
    },
    {
        "question": "Wie componeerde “Fur Elise”?",
        "answers": ["Beethoven"]
    },
    {
        "question": "Hoe wordt het kunststof schijfje genoemd dat vaak gebruikt wordt bij het gitaar spelen?",
        "answers": ["Plectrum"]
    },
    {
        "question": "Wie staat bekend als The King of Reggae?",
        "answers": ["Bob Marley"]
    },
    {
        "question": "Welke pop zanger huwde Debbie Rowe?",
        "answers": ["Michael Jackson"]
    },
    {
        "question": "Hoe oud was Elvis Presley toen hij zijn eerste single had?",
        "answers": ["21", "21 jaar"]
    },
    {
        "question": "Hoeveel zwarte toetsen heeft een standaardpiano?",
        "answers": ["36"]
    },
    {
        "question": "Wat was Madonna’s eerste top 10 single?",
        "answers": ["Holiday"]
    },
    {
        "question": "Welke rockgroep had een hit met `The Final Countdown’?",
        "answers": ["Europe"]
    },
    {
        "question": "Hoe oud was zangeres Amy Winehouse toen zij overleed?",
        "answers": ["27"]
    },
    {
        "question": "Welke componist staat afgebeeld op de Oostenrijkse euromunt?",
        "answers": ["Mozart"]
    },
    {
        "question": "In welke band zingt zanger Will.i.am?",
        "answers": ["Black Eyed Peas"]
    },
    {
        "question": "Wat is de echte voornaam van zangeres Rihanna?",
        "answers": ["Robyn"]
    },
    {
        "question": "Hoeveel minuten muziek konden er per kant op maximaal op een 12″ LP",
        "answers": ["30 minuten", "30"]
    },
    {
        "question": "Wie verving Kathleen Aerts in de meidengroep K3?",
        "answers": ["Josje Huisman", "Josje"]
    },
    {
        "question": "Welke Nederlandse zanger had onder andere de hits De vlieger en een beetje verliefd?",
        "answers": ["André Hazes", "Andre Hazes"]
    },
    {
        "question": "Welke naam heeft de kleinste fluit?",
        "answers": ["Piccolo"]
    },
    {
        "question": "Door wie werd de single Love is Like a Butterfly uitgebracht in 1974?",
        "answers": ["Dolly Parton"]
    },
    {
        "question": "Van welke groep was liedjesschrijver Stig Anderson gekend als het vijfde lid?",
        "answers": ["ABBA"]
    },
    {
        "question": "Welke bekende groep was ooit bekend als The Quarrymen?",
        "answers": ["The Beatles", "Beatles"]
    },
    {
        "question": "Hoe noemt een stel muzikale klokken in een toren?",
        "answers": ["Beiaard"]
    },
    {
        "question": "Wat was de naam van AC/DC's lead vocalist die stierf in 1980?",
        "answers": ["Bon Scott"]
    },
    {
        "question": "Welke Belgische muzikant uit Dinant nam in 1845 een patent op het ontwerp van een intussen wereldberoemd geworden muziekinstrument?",
        "answers": ["Adolphe Sax"]
    },
    {
        "question": "Uit welke musical/film komen liedjes als Edelweiss en DoReMi?",
        "answers": ["The Sound of Music"]
    },
    {
        "question": "Welke in 1924 geboren Franse zanger en acteur was van Armeense afkomst?",
        "answers": ["Charles Aznavour", "Aznavour"]
    },
    {
        "question": "Geef de term voor 'luider' in de Klassieke Muziek?",
        "answers": ["Crescendo"]
    },
    {
        "question": "Wie is de ex-drummer van Nirvana en was later zanger bij The Foo Fighters?",
        "answers": ["Dave Grohl"]
    },
    {
        "question": "Wie creëerde Ziggy Stardust als zijn alter ego?",
        "answers": ["David Bowie"]
    },
    {
        "question": "Hoeveel pedalen heeft een piano?",
        "answers": ["3", "drie"]
    },
    {
        "question": "Welke groep had een grote hit met \"Hotel California\"?",
        "answers": ["Eagles"]
    },
    {
        "question": "Hoe heet de drummer van Metallica?",
        "answers": ["Lars Ulrich"]
    },
    {
        "question": "Wie zong er \"i 'm a virgin\" had gemeenschap zowat met iedereen buiten de studio's?",
        "answers": ["Madonna"]
    },
    {
        "question": "Wie is de voorman van 'The Dire Straights'?",
        "answers": ["Mark Knopfler"]
    },
    {
        "question": "Wie componeerde \"Eine Kleine Nachtmusik\"?",
        "answers": ["Mozart"]
    }
]